藍屍拎刀追斬手足，警方回應：沒有需要自首

地盤工9.1持刀作勢追斬示威者 今認罪辯稱警指暫不需自首

被告當日持刀(紅圈)作勢追斬示威者。
(互聯網)

網民早前發起「901機場見」活動，圖堵塞交通並妨礙機場運作，及後爆發警民衝突，大批示威者徒步離開機場前往東涌。當日下午，有地盤工在東涌逸東邨附近持刀作勢追斬示威者及街坊，市民爭相走避，有市民拍下事發片段。地盤工今在西九龍裁判法院承認在公眾地方管有攻擊性武器罪，求情稱持刀只是為嚇人，更謂事後已問警方需否自首，警方卻回應暫沒有需要。

被告蔡彼得（45歲）早前否認控罪，案件原定今預審，惟被告改口認罪。裁判官劉綺雲押後案件至明年1月8日，待索閱被告的背景報告及翻看涉案片段後始判刑，其間被告須還柙。劉官明言，會考慮判處被告坐監。

聲稱涉案刀具未開鋒

早前未有律師代表的被告，今透過當值律師求情指，對事件感到後悔，明白所作所為並不恰當，勇於接受法律懲罰。被告亦明白社會近期的糾紛不易解決，希望各方平和理性地處理，盡快回復社會秩序。

辯方續稱，被告沒政治取態，沒預謀犯案，亦非聯同他人行事。辯方又透露，被告事後曾主動致電警方，詢問需否自首，惟警方回應暫不需要；及至9月23日，被告住所遭人塗鴉，心理造成極大負擔，亦感連累家人，兩日後被捕。至於涉案刀具，辯方透露刀鋒長15厘米，只是裝飾品，未有開鋒，被告只旨在嚇唬他人，又指他追趕市民一段距離後便停下，未有揮動。劉官要求控方在押後判刑期間，查證辯方所言是否屬實。

警誡下承認犯案 辯稱自衛

案情指，警方於9月1日驅散在機場進行的示威行動，示威者打算離開大嶼山。及後網上流傳片段，可見身穿白衣的被告在東涌逸東邨巴士總站附近持刀，接近約30名示威者。警方其後找到拍攝片段的女子，她稱當日傍晚6時許聽到有人在街上大叫，及後看見被告持刀追向示威者，於是用手機拍下過程，並傳給親友。
警方其後上門拘捕被告，被告警誡下承認犯案。被告在警誡錄影會面中稱，當日與他人在青衣爭執，並遭跟蹤至東涌，於是回家拿刀放進背囊內以作自衞。他及後在巴士總站看見早前與他爭執的男子，男子向他丟膠樽等雜物，他遂持刀追趕他們。被告稱案發後已將刀丟掉。

Push

黑警

爛尻法院同黑警合作破壞香港，屌你老母臭閪玩撚曬

#屯門裁判法院第一庭 - 張潔宜署理主任裁判官
#手足報料
劉(25)🛑已還押88天 📢#判刑 管有攻擊性武器 #0921元朗 早前認罪，解釋指當日只是「捱義氣」幫其他人帶走武器，武器上並沒有他的指紋
判監‼️12個月‼️

【逆權運動】月餅餐刀當攻擊武器 警拘浸大學生記者19小時才釋放

最後更新: 0916 23:26 / 建立時間 (HKT): 0916 01:05

【新增警方回應】
昨晚（15日）11時許，警方在炮台山道清場期間，6名身穿標示「記者」和「Press」反光衣和頭盔的學生記者上前採訪，但遭警方截停，要求出示記者證和身份證，再搜查其隨身物品。其中浸大學生記者蘇敬華因袋中留有一把用來切月餅的餐刀，被指持有攻擊性武器，遭警方帶上私家車。記者多次追問防暴警，會送被捕記者到哪間警署，警員均未有回應。蘇敬華在北角警署被扣留約19小時才獲釋。
相關新聞：【逆權運動】反修例催生HKDC連繫港美 首要任務爭取通過《人權法案》

昨晚被截查的其中4人，均為浸大「廣播新聞網」記者。受查的譚同學指，警方當時沒有表明搜查原因。被捕的學生蘇敬華，是浸大「廣播新聞網」學生記者。據了解，他亦是now兼職員工。蘇同學在警方搜查期間，在袋中搜出一把餐刀。同行同學解釋，該同學前日外出時因切月餅攜帶餐刀，昨日忘記取出。惟女警不相信，反指「好難不懷疑」。
港島總區高級警司（行動）吳樂俊今午出席警方記者會，死撐在場警員專業，聲言同事「必定有原因」說服自己「合理」拘捕對方，若警方最終沒有足夠證據，就不會檢控。有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華反指，該名被捕學生當時並非採訪，只是與一些示威人士於現場徘徊，警員覺得他可疑，於是上前截查，結果搜出一把「9吋長金屬尖刀」。雖然被捕學生解釋，該把刀是早前中秋賞月時用來切月餅，但警方不接納。李聲稱警方拘捕對方，與其行業及年紀無關。

我屌你老母呀死警甴

佢又肯認罪

班黑警教佢 肯認罪 黑警死攬佢

算唔算教唆證人/疑犯？

應該好難打得甩所以先叫佢認罪

學生文宣就話非法用途
藍絲拎刀就話裝飾品

傳統華人都喜愛黑社會。
以大欺小，恃強凌弱，
以武力威嚇多於以公義服人。
華人歷史就係黑社會歷史
由一幫黑社會消烕另一幫黑社會
打贏黑社會大佬就叫皇帝
而家大陸也是行這一套。
幸台灣改改為民主制度，
但仍有不乏少數傳統長者喜愛黑社會文化。

把刀未開鋒都up得出，喺屋企拎把未開鋒嘅刀出黎做咩呀？把刀都俾你掉撚左你話乜都得架啦

肯燒法院未
毫無法治可言
你試吓喺運動之前咁講野
話咩裝飾 自衛？
睇吓個官屌唔屌撚死你？

雷射筆又話傷人
行山杖雨遮又話傷人
我屌你老母 你唔跟規則玩點解我地仲妄想用制度去制裁呢班人

告得入 但一定社會服務令同感化令
頂多緩刑 肯撚定唔使坐監！！！

唔係話會考慮判監

屌

你仲信個法官？ 講到明考慮 係考慮下咋

就算俾你告得入 佢都可以再上訴

根本香港法治係一個笑話

真係破壞法治到離曬大譜嘅地步 屌佢老母

CLS

肯放棄香港法治未呀?

肯將以後嘅捐款不再係以打官司為主要目的未呀?

唉

我支持警察
我可以殺人了

大家要繼續係體制內合法抗爭!!

共勉之!!

推

我屌你老母 黑警死全家

黑警無腦

認住條撚樣

個名都閪過人叫蔡彼得，係米勾結外國勢力

選擇性執法

講個笑話
香港法治 有險可守

手足夠冇用斧頭啦，都坐一年！

根本香港全部野都冇曬啦
咩法治社會，自由貿易笑死人咩，同中國話自己有人權有咩分別？

屌你老母死大陸狗
斬人好撚爽？以為有警甴包庇就無事？
出入小心啲，個天唔會保你

我再重申
法治已死
唔好有幻想

前幾日有個身上搵到刀同槌1年喎，呢個揸住通街追斬

如果無罪姐係可以？

好野呀香港法治

講個笑話香港法治

人治

就算係判監都唔值得開心

因為黑警搵的士司機開車撞人再放生,仲誣告受害人單野比人篤左灰
其二,外國政府放風話唔再派法官落香港坐場,呢單野中共係驚到縮

故意搵一堆無得打的CASE輕判扮公允

燒過啦

我屌你個閪啦，尋日手足藏有攻擊性武器判左一年呀

ha 法治

對黑警仲有期望?

收板啦屌你老母死黑警

坐就梗啦，雷射筆都係武器，咁都唔使坐，仲有天理㗎

屌你老母 臭系 點撚樣做官呀？
其他案例又唔係咁樣判
黑警話唔洗自首有無責任呀

自爆撚

仆街popo

果班撚屌得淡笑

嬲就去捐錢
全民課金！許智峯眾籌330萬私人檢控黑警

睇新聞就知有人燒過啦

屌你老母！

Cls

借個位嚟推推 高質po 建立黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

只要冇開鋒就得？
好呀！我好鍾意拎裝飾品行街。

講中哂

發神經

小熊近平 惡貫滿盈!!
柒婆扮勁 賣港求榮!!
強行修訂 慾加罪名!!
好事不成 壞事不停!!
手足覺醒 為民請命!!
一呼百應 兄弟相挺!!
仆街黑警 碌棍亂揈!!
黑幫奉承 濫施酷刑!!
黑警扮囧 出事隐形!!
記者攝影 打到失明!!
獻世陣營 藍店修整!!
保持鎮定 但不沉靜!!
開朗心情 迎接登頂!!
光復香港 時代革命!!

有險可守

雷射筆都告得入攞刀唔入？
香港法治

其實有無得整合晒黑警d on9無聊解釋擺上twitter或者國際線
等所羅門或者外國睇下佢地d推理係幾白痴幾無理
龍門任佢擺
我諗咁係其中一個最可以顯示到黑警雙重標準既方法

講真見撚住佢拎刀一定要判重過手足呢單先叫公平，佢仲要掉撚左把刀，邊個知佢有無開封

同你講個笑話 香港係法治社會

多啲依啲案例對手足有利？

翻譯上Twitter?

雷射筆，d教師，工程佬都有用到
呢條罪根本屈9人既

屌佢老母

屌你老母
知點解市民點解睇唔起你黑警未

抗爭需要重整旗鼓！發動行動前有一點需要注意

係就同勇武打啦

斬鳩d市民做乜撚

痴撚線，咁都得

屌你老母

見一次打一次 屌你老母臭閪

好多人仲未相信

屌佢老母 班撚樣選擇性執法咁撚明顯